有冇人可以推薦一啲社會學嘅書，特別係講好多唔同主義嘅發展歷史

以前起U sit朋友堂都已經有啲興趣
最近睇一本叫疾病與權力嘅書，講好多唔同國家嘅主義，好似係希特拉嗰一章講咗布爾什維克主義同法西斯，極端民族主義等等
好想了解多啲深入啲，上維基睇好片面
大家有冇推薦一啲書係宏觀啲深入啲去講唔同主義/思潮嘅內容&發展？

由社會學史開始睇，有個基本脈絡，咁講到咩觀念議題覺得有趣咁就住個個topic再搵書睇，再唔係倒返轉又得。

多謝師兄，有冇話邊本社會學史書好推薦？

咁我又唔係好識，都係以前讀文學史既經驗黎，唔好意思

唔緊要

Anarchy, State and Utopia

Wealth of Nations

Bauman 社會學動動腦 Thinking Sociologically

不過唔係社會學史

睇咗三大家先
Marx Durkheim Weber
最易入手應該係Marx
唔好睇中國出品 睇返英語世界嘅嘢
認識下工業革命時代會有好大幫助

問蕭生佢最熟

我覺得睇歷史書
好過睇社會學嘅書

個d xx主義其實統稱叫意識形態 想睇既話入門可以睇Michael Freeden個部ideology: a short introduction 不過個作者係政治學家黎所以未必好傳統社會學角度 但如果想了解意思形態為主既依本係好選擇 上面有d人講既書好多都唔符合你要求 自己好好過濾

我冇讀過政治學，會唔會好難入口？

唔會 佢本書係比大眾睇 好淺明 無底都會明